有冇人隻貓生過貓癬？

隻貓拎番屋企既時候就已經有癬 仲係bb仔
但係果時唔知道 搞到d癬傳開左先知道
帶左去睇幾次醫生
要不斷同佢沖涼 佢又慘 我又煩
狂食藥 日日都要搽藥
最後搞左幾個月先好番
點知好番左一個幾月 又番發啦
平時都有用消毒藥水周圍抹 佢又唔算成日周圍跑
點解又會番發惡夢又黎
已經比佢傳染到我都生晒貓癬
去左睇醫生但係又係果d藥

究竟可以點做
利申：新手貓奴

我岩岩養貓既時候佢都有貓癬
果時帶佢睇完醫生
早晚都搽醫生開既藥膏
買左隻叫「三條毛」既沖涼液幫佢一個星期沖一次
好返d就 二-三個星期一次
佢掂過d 野都可能要抹
你掂完隻貓要洗手
搞下搞下隻貓就斷左尾

我都有keep住幫佢沖 隻沖涼液都係醫生開
但係冇咩好轉

有 搞到我都生埋

有啊 搞到人都有
睇醫生茶藥兩星期左右就好番

點解你地d貓咁快好番
我果隻搞左好耐啦..
唔通關抵抗力事

宜家大脾右手頸肩頭都有
知唔知你隻貓貓咩原因搞到生癬

之前上網查過 好多人都係用三條毛幫貓沖涼就斷到尾
你可以試試

三條毛就咁拎嚟沖涼唔配口服藥 隻貓久而久之會有抗藥性

我隻貓都有貓癬 而家好左8成
上手主人就係狂同佢沖涼 撞鬼 本身得一個有地方有真菌蔓延到成身（沖左去其他部位/吹身吹唔乾又誘發出新真菌）

我獸醫好好
佢都話我地啲貓咁細 咁早用藥對佢地肝負擔好大
用藥理論上係好快啲 但十年後佢個肝就比其他弱了
所以我完全無幫佢沖涼之後 但長開抽濕機
家上而家天氣乾 我長開 室內濕度kepp到30%上下
佢啲毛生得好左好多

你可以參考下

可能因為發現得早 得個頭有一小撻
帶頭罩茶藥就搞掂

唔知道
睇醫生淨話我生癬 後嚟見到貓貓都有 上網睇下先知係貓癬

一開頭要隔離幾星期等再睇情況
一感染咗貓癬就要搽防癬膏 俾貓戴頸罩
防止其他部位感染 過幾星期先再睇獸醫檢查身體

我個隻3個月
醫生開咗抗生素俾佢食
我都有用3條毛幫佢沖
同埋幫佢噴神仙水
就慢慢好返好多
但仲有凸起一粒粒
唔知係咪結焦 要刮走佢

整個夠大既獨立空間比佢，有得訓、屙、食、飲水，關住佢一段時間，每日清潔個獨立空間。啲菌好難搞，會hi到周圍都係。貓貓會好唔開心，但為左快啲斷尾。
起碼我果隻係因為咁冇事，自此再冇生過。
不過用啱方法醫都好重要

BB猫有跣好正常，照顧方法如下:
1，剃毛
2，先用暖水洗到冇晒黑色，一路食一路卒乾淨
3，再用生理鹽水洗
2，3日日洗
如果都唔得就要買猫專用消毒沖涼液，同埋睇醫生搽藥膏，食藥。
多謝BB猫都有咁情況，唔需要擔心，去到便便同食到野就可以，有D營養膏都會對皮膚有幫助，可以用1，2，3先試

宜家剃毛佢會唔會凍親仲要沖涼
因為以前夏天沖就唔驚 但宜家佢生癬又唔可以比太多毛毛野佢..驚係咁hi晒d癬落去
另外點解多數bb都會生癬既

只係有事嗰部分

我隻貓b, 而家7個月，由今年10月中開始發現有癬，而家仲搏鬥緊，之前每日淨係聽醫生講食殺癬藥，本身仲配隻止痕。

食緊藥期間，貓貓完全止唔到痕，戴住燈罩加水泡都照抓，癬集中喺個頭。試過屋企冇人或行開左，佢勁大力一野整甩左燈罩加水泡，然後瘋狂抓。本身睇緊個醫生話止痕有類固醇，建議停左佢。停左當然貓貓繼續有抓嘅動作。

結果有一次，喺屋企人行開左嘅情況下，佢又金蟬脫殼，抓損晒，gg左果晚好夜，結果要睇24小時果d醫生。

而家睇緊另一個醫生，佢話止痕藥都可以有無類固醇成份，又俾左隻叫mycomb (pfzier輝瑞出嘅)，同埋繼續食緊對上一間診所開嘅殺癬藥

好心痛

[url]係咪建議睇左獸醫先 唔好買神仙水住？[/url]

陰公囉 睇到都心up

聽落人貓都好慘

3個月大生過一次癬
個頭條尾同個肚都冇左幾忽毛
一定要帶頭罩，如果唔係佢奶完生癬位置再奶埋其他冇事嘅位，會擴散得更嚴重
有d位好大塊結痂，仲搞到d毛都黃埋
個d位我幫佢剪埋d毛，搽藥方便d
睇獸醫個時仲有開藥食
用左1個幾月先好番晒
生番晒d毛靚仔晒
個時仲傳染埋比屋企人，全家連埋隻貓一齊生貓癬